\begin{thanks}


九年义务教育，三年高中，四年本科，八年的硕博连读，自1999年以来24年的伟大斗争终于结束了。

首先我想表达对我们伟大的人民共和国，对我们伟大的中国共产党，以及南京理工大学的感谢。是伟大的中国人民为我24年来的学习历程提供了坚实的客观基础，让一个渔村小孩无忧无虑的成长到今天。

感谢陆健老师。陆老师对科学真理的追求，对物理机制的点拨，对人生选择的指导，总是让我在迷茫时有了前进的方向。感谢张宏超老师，他对科研的闪光，坚实的实验能力，总是让我无所畏惧的探索。也很愧疚没有能够传承两位老师的学术志向和能力。
感谢倪晓武教授，感谢沈中华教授。感谢马晓璐主任。得益于他们十二年以来的持续辅导，方有今日的我。

感谢我的父母，这么多年来的支持是我不竭的动力。

感谢陪伴我读博几年历程的小伙伴们。他们是:我觉得跟我具有极大相似性的春哥——张亚春；严厉的教研室华山派掌门人——颜士玲；温暖的教研室大佬——潘云香；语言霰弹枪一样的老刘——刘家林；这个那个对吧是哈的冲哥——张冲；总是住我宿舍蹭空调的南哥——谢庆南；天天忧郁得让人以为年级超高的翔哥——孙玉祥；十二年南理工认识十二年且身份证年龄超大的鸡哥——李广济；天天我们不一样的舍友——李政；天天跟我吐槽的龙少侠——周广龙；天天秀成果秀恩爱给我压力的老闫——闫明鉴；一起考研，一起讨论社会，一起聚餐的——周圣航；买了超多手办的宅男——李春光；总是想退博每次都被游戏勾引到不退的师弟——唐懋；跟我做实验超会拍马屁的高楼；任劳任怨的健身狂魔赵楠；豪爽干脆又不留姓名的孙牧文；祖安狂人杨志；Matlab大神应恺宁；老好人刘祥恩；还有贾昊天、戴鹭楠、李秋雨等；本科的好朋友们。
还有很多硕士的博士的师兄弟姐妹们，感谢他们或长或短的旅途陪伴。

感谢她的等待。

I would express my sincerely gratitude to SOFT-MATTER group in OvGU：Ohl couples, Prof. Claus-Dieter Ohl and Siew-Wan Ohl； Dr. rer. nat. Fabian Reuter； M.Sc. Saber Izak Ghasemian； Dr. rer. nat. Patricia Pfeiffer； Dr. Juan Manuel Rosselló and Prof. Dr. Matevž Dular； Dr. Yuzhe Fan（范雨{\CJKfontspec{simsun.ttf}喆}）;Hendrik, Dominik, Robin, Anna. We have a happy 22-months research partnership. You helped me to training the research skills systematically. Thanks to CSC scholarship.

看今日惶恐无地，念未来踏实有力。时光易逝，未来无限。

行文至此，甚感惭愧。一路走来，平平淡淡，无风无雨。没能孝敬父母，没有为师门传承学业，没有为国家做出贡献，更未有助于人类探索未知的进程。何意百炼钢，化为绕指柔。

人生是一张挂满了红绿灯的公路网。由于速度和等灯的原因，会碰见比我跑得快的，比我跑得慢的同行人。或许，目标并不应该是尽快达到下一个红灯，或者谁走得更快更远。愿所有人都能更加欣赏这个世界。

我必将继续坚定且灵活地将个人的命运同人民的幸福民族的复兴共和国强盛人类的解放有机的结合在一起。

雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。

The files about this theis are shared on the Github( 

https://github.com/hengzhubao/HengzhutheisinNJUST 

). It contains the tex documents, the raw images, the zotero backup of references, Matlab scripts to draw the figures and solve K-M model, the OpenFOAM solvers, and the bash scripts to run the parameter study using the solver. Special thanks to Hendrik Reese, Qingyun Zeng, Max Koch for the nice proven solver. The successors who can get any benefit from these files, please mention us in the acknowledgement or somewhere you like.


\end{thanks}